有冇ching後悔當年大學揀錯科？

如題 舊帖重開

有

不要再說了.jpg

揀錯free elective

Social science

正

咁都後悔？ 點解？

垃圾bba

me2

Nursing呢類醫療科都so sad， 你叫我呢啲乞食科情可以堪

無 因為本身都唔知揀咩好

係咪又係soc sci?

爛grade

Nursing要讀Soc sci野 真心唔知學黎做乜鳩

後悔無year 1勤力讀書就有

而家後悔緊

BBA畢業 出左黎做野先發覺自己唔鍾意做Office

揀左engine 依家讀到唔想讀 唉

+2

BSc

後悔揀錯soc sci嘅巴絲主要覺得乞食

後悔 civil狗都唔屌

哂銀時

仲可以點

唉

科學探究世界真理
係我想讀既學科

讀bba得永生

咁多soc sci苦主

喊出黎

如何得永生
利申：讀bba既fm

Bba得永生 諗太多

有
我最後明白咗一個道理

由於興趣同擦膠一樣
日日擦 總有一日磨撚晒

所以大學四年為乜呢
就係為咗確保你對乜撚都無晒興趣

Year 3 Sem 2頭磨盡咗

所以跟興趣揀科

你都疊埋心水Quit咗U啦
日講夜講做乜
好好享受呢個Gap Year啦

廳日入紙轉major去哂銀
你就明白點得永生

巴打你個名

Surveying

IT狗

數學系but無後悔
不過可能grad左出黎就唔係咁諗

當初揀易入既social science水泡
不過文科生既我AL又唔標青自己對將來又無諗法
唔揀依個水泡都只會係揀左另一個水泡
所以後悔又無得後悔咁

曬銀紙

好撚後悔

不要再說了

Sosci 16 fg 失業中
早知讀個19bba好過

所以係 Year 4頭棄讀主科
走左去讀比起哂銀紙冇咁容易乞食既minor

邊到我揀 得22分屎都要讀

Sad but true

揀讀哲學一定會終身後悔

宜家讀緊 讀得好辛苦
但個個都同我講話好好景

呢個POST係早洩登回過

後悔揀撚左CU BME
當年2012 YEAR1吹到BME好撚勁
到左2016先發現BME 同ENERGY一樣都係乞食科

好彩之後min左CS 今日有得做IT狗 人工 前途好過好多BME GRAD既同學

各位CU Engine YEAR1記住唔好揀BME 同ENERGY
想搵食揀IT三寶(CS、CE、IE)

bba先係最撚渣兜果科

我識三條友讀bme 一個讀緊master 兩個出嚟都有正常工開喎

好老實嘅 我而家就做緊it狗
知道自己出嚟有工開既話 我大學唔會讀商科

利申 hea足3年

咩係正常工 好多同學都唔係做緊本行
更遑論有scheme A行

難搵工又冇目標

你咁講又好似唔係本行
其中一個frd比較熟 問下佢先

老套d講
讀個科唔等於做個科
我讀個科執埋粒
一早係intern時間已經轉左行

唔好話做Engineer 做SALES 賣藥 賣儀器都算係本行啦
POLY BME出路會好D POLY出黎可以做義肢
CU BME讀既野太過科技

文科 linguistic 呢 無人提既

其實無 算完我既心願

都會比個假象比老闆 因爲你英文好請你啦

一定係BBA

我都覺自己好似日日鞭soc sci屍

一定係Social Science 呀我屌你老母

讀19BBA仲可以做下銀行，讀Socsci 嘅連入場卷都冇呀屌

我都係

入左ive日日砌女 夜夜笙歌

當年個份夠入hku普通科就入左是但一科
有少少後悔無揀到自己比較中意既cu pe/bu pe

Push

Engine

Computer science
14年前一入去已經後悔，到而家仲係想轉行

後悔到仆街
點解唔揀專業科讀
讀埋啲垃圾社會科學

建議你兩個死左佢
有工番人工唔錯仲想點

錯哂focus
兩科都渣兜架啦
但得罪講句
bba d 野易撚過哂銀十倍 仲多女睇
上堂唔望screen 都仲可以望女
利申有take過intro marketing
Year 1 d 哂銀已經深撚過佢

邊科都死㗎啦 有邊科非神係grad 完唔使乞

Account

咁你真係傻豬

已grad phys撚

唔算好後悔

早知讀數

商科同普通專科

Cultural studies同social science不相伯仲
不過讀讀下都幾鍾意
但諗到出黎做野..

讀左幾年先開始咁諗

surveying, 地盤垃圾qs

energy

起碼有工開

social science
係讀得開心 但出到社會就玩撚完

但身為絲打真係唔想係地盤做

巴打又係你

整機有冇得做呀?

CU energy?
CU BME JJ表示同情

巴打揀科前冇睇高登D ENGINE POST咩

一定有 萬中無一既人會入到HA 同EMSD
入唔到就轉行/做SALES

係囉成日講笑話玩能源架

sci 乞食

好撚後悔入CU MAE

後悔當年以為maths同stat好似，揀咗stat course嚟讀

推

CIVIL
有錢都無女

我都是

Bba

話soc sci係乞食科真係無講錯
乞緊食

我要錢唔要女

揀左測量冇後悔

易讀到仆街 將來又搵真銀

利申：聽日考試 仲玩緊手機

Agger

一定係civil
難讀又冇女
錢途又唔係穩定
hkie牌又係難考
做則樓有返工冇收工
9點收工算早 有時都要係office通頂

讀個手phd返黎
Ibank quant都有得你做

正呀

中大public health

sam

揀錯就無
本來就唔夠分揀

反而後悔個陣唔直接讀ASOO算

我揀錯科揀錯埋國家

後悔入文科
先唔講出離無工開
最on9係d同學好撚鐘意拎自己d文打飛機 寫一萬幾千字又post哂fb ig
心諗你咪又係左抄右抄

中大CS 夠chur

冇工開真係食屎

後悔入左hkuecon

冇後悔
因為唔到我揀

engine

n展轉哂銀時

Eie to sci?

好撚後悔

有後悔過揀左依家呢科
讀既野唔係話太有興趣
出路又唔係話太好
高不成低不就

但係自己個分可以揀既科唔多
興趣又冇乜
個人又懶
呢科又唔算太深
又話晒係三大
出路唔係好好得黎又唔算太差
又未去到想quit個下先死

情況好似 老老實實我全部科都冇咩特別大興趣

讀酒店管理，出埋國讀書
做fd搵得雞碎咁多
好撚後悔

讀Psy grad咁耐乞足咁耐, 完全唔知自己讀左乜鳩出黎
早排勸左幾個DSE巴打唔好報Soc Sci科目

cu ee係咪等乞食

做得好

Qfin

不要再說了
物流撚表示曬銀紙

唔係揀錯，係個成績冇得比我揀，焗讀N展

Same

一出黎三皮野仲想點

今年year 2 覺得會grad唔到

CU SEEM,正宗乞食

伏科之最 當之無愧

Same
Grad完唔知做乜好 依家考緊政府工

why ar?

下年由soc sci過檔survey
文科仔冇得揀

ACO?

history

我要女啊

冇後悔
開心讀埋呢幾年 出黎搵咩工就遲啲先算啦

讀純理，而家真係喊出黎

讀英文 但發現自己始終最鐘意中文

lm

笑左

Maths 撚 冇撚用

16grad, 去到今日被辭職，唔單止後悔讀錯科，亦後悔冇俾心機

後悔double degree
第二個degree 完全浪費時間金錢

讀咩

social science係咪一定要做sales先搵到錢

男既做裝修佬/職安真漢子

宜家諗番搵錢未必夠當年班同學多，但從頭再揀都係會讀文史

Soc sci撚表示完全冇後悔
大學讀翻自己鍾意既野，工就靠暑假做intern嚟砌靚自己個cv，畢完業出嚟一樣搵到食

巴打而家做緊咩？

女人真係唔啱入地盤做

後悔冇報medicine

宜家諗有後悔，但其實當年嘅成績冇咩得揀

留名

後悔揀左會計 ...

無，讀EE讀得好開心

讀ust mae好開心
好撚chur又冇女，但係真係自己興趣，辛苦難讀都值

可唔可以講下點解
唔中意聞屎？

點伏法

我唔應該讀會計

完全唔係讀商科同響商業社會打滾ge材料

IT 屌你老母

無後悔讀ME 幾好玩
後悔讀錯u 科大mae真係垃撚圾

後悔揀錯學校 成世都會後悔

咁撚多科大me
利申grad左

唔小心讀左 it

LLB

ching 咁早grad真好 而家engine grad既真係地底泥

details plz
workload重？

重係其一
其二係死讀理論冇實戰 好多course lab唔駛做只係叫人鳩讀 咁叫填鴨
其三係太少math course 讀engine theory唔讀數 要用到math tool時就教下你幾條式識代式就算 唔駛理解當中原由 不求甚解
其四爛grade多 mean多數係b-/c+ prof大多數都無心教 分分鐘final出左grade就算 對卷對分數唔駛旨意 錯左乜who fuckin cares 大把人最後唔過三 搵工好易比人filter
最重要既係學得太雜唔夠專
design, material, automation, 大電野, energy, bs野乜都學一d
講就話出路廣
其實就飯飯都唔得
可能係香港做下engine佬無乜所謂 出到去同人地日本仔大陸仔比某個field係唔夠競爭
如果師弟們不幸入左ust me﹐呢3年好好裝備自己﹐唔係就等乞食啦

後悔讀左civil
出黎做野勁辛苦

頭2屆dse入去嘅就係 依家多返d math,少d mech core

讀左BBA
反而後悔

揀左bba
當年想揀socsci

超級後悔 無興趣又唔識social
最後都係乞食

音樂系

ching u grad定hd grad出黎做野？做緊咩post？讀緊想了解下

樓上咁多social science 話乞食
比你地揀bba 都係一樣架啦
無目標 無興趣 做政府eo 果 d 啦
不過做到就唔會係到呻

而家叫做好小小 我呢d白老鼠黎 bs個邊無讀過 mech又讀得唔專 預左係爛市就聽仆街

認真問，Polyu bme graduates 去左邊間firm

CU N展 畢業
做過IT 狗, sales, marketing
而家做緊職安真漢子

讀書同做野冇關係，最後都係睇際遇

無
入錯大學就真

ugrad 做grad e
consultant 做撚死人特別str
除返開時薪仲低過個普通文員

有沒人覺得自己讀岩科
又搵到食

根本唔洗簡

我個幾月前既舊post又比人推番出黎既喂

year2 engine撚lm
冇讀過理科

九成人咪又係個成績淨係讀到水泡科
猛車邊咁碌左入個UGC degree講到好似自己棄醫從文大把科選擇咁

我

利申測量

政政撚留名
讀既野都算ok，但一諗到grad左出黎做野就好撚後悔

same

education

MAE

冇
因為冇得揀

真係唔應該讀social science 係我錯

會計撚

後悔無好好讀 CS 拎 First hon

屌 當年咩都唔識揀左science, 畢業出黎仲衰過入唔到大學d同學

不過好彩轉行成功，而家做緊工程相關既工作，係計錢的, part time讀緊個degree 放工後仲要返學好辛苦

巴打做梗？

我有個fd去左做空姐

後悔讀art theory 野 雖然都係水泡科唔讀好過讀

讀econ係咪等乞食

physics 撚 有少少後悔

點解入左ISE DEPT
人地又係3年讀ENGINE 我又係3年讀ENGINE
讀civil bse 大電 mech 甚至IT 果班一出來萬4都叫奀

我同D同學 平均得9000 搵到過萬果個叫勁

後悔入左polyu civil hd,早知讀asso 好過
升返ugc 都係咁話，civil chur 到傻

後悔唔報nursing

似係

出黎做野真係知bba 係垃圾

後悔揀咗math

computer science
狗都唔屌

bachelor讀物流

乞食科之極
社會學

archi

都係乞食科

執7左佢啦

早知簡社工hd好過，
濕鳩物流bba final yr，等乞食

Engine
讀到我爛GPA 到宜家都仲未畢業
求神拜佛出埋今次GPA俾我畢業算啦

讀ba 又唔想做保險
讀fm 又唔叻。。。

不能同意更多

揀咗 stat 讀.. 頭幾年人工都係1字頭、有少少後悔

之後不停進修，最後總算轉型成功，做緊類似 data science d 嘢，人工都唔差..

有咩non-office工你想做？

後悔讀咗science
如果中學雞最少識上舊登就好啦

食屎科

bba不嬲垃圾 咩都唔識

本身鐘意fine art 、visual studies 呢類
但當時唔想乞食
所以揀左poly最濕鳩既engine黎讀
無興趣而且讀得好辛苦
最諷刺既係而家份工係art相關

讀it唔叻program,揀左support狗做，想轉行

後悔唔讀好啲入土木工程，而要讀屋宇裝備工程！

stat先有用喎..

Social science 同 BBA 都係狗係公廁
一出黎萬三

後悔到想死

揀左social sci
樓上講萬三 我怕我萬三都無

Chem狗

當年揀左科soc sci ge科
好彩即刻醒覺quit u入番醫療科
叫做有啲保障

冇乜邊幾個 18 19歲有依個智慧

當初應該揀dental...

三大晒銀時 intern時已轉行 讀埋minor

宜家做緊global banking

咁勁

語文唔叻，計數唔叻，唔讀IT可以讀乜

我都係讀哂銀紙 有做banking intern
但無奈major爛grade搞到gpa太低

唉。

文科狗表示

後悔揀左finance

揀錯科我又唔覺
只恨份人懶散 成日hea ，入唔到更好既大學

Civil狗

翻譯系